[制裁成功？]曠視上市計劃 擬押後至明年

【本報訊】人面辨識技術公司曠視科技早前被美國納入「黑名單」，曠視於上月21日上市聆訊，傳被要求進一步回答更多美國措施的影響，未能成功通關。外電最新引述消息指，曠視擬押後上市計劃至明年，避開聖誕和新年假期。

該消息人士指，曠視正準備回覆上市聆訊遇上的提問，但認為投資者在聖誕假期一般都會減少交易，以免影響資產組合的全年回報。

上市申請 明年2月才失效

曠視8月底以同股不同權架構提交上市申請，以6個月有效期計，該申請至明年2月才會失效，公司仍有空間更改目前上市進程。曠視集資額料約5億至10億美元（約39億至78億港元）。

曠視和另外7家內地企業，10月被美國批評牽涉侵犯新疆穆斯林少數民族的人權行為，列入「實體清單」。

有網民於曠視上市聆訊舉行前，發起聯署要求港交所勿批准曠視上市，港交所（00388）行政總裁李小加上周表示，香港有言論和表達自由，上市委員會會按自己監管和標準做事，亦「只會」按香港標準做事，不受政治影響審批。

責任編輯：梁智豪

版名： 金融要聞